url:http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/cong-dong/tu-van/6-mon-ngon-quy-nhon-niu-chan-du-khach-3495280.html?utm_campaign=boxtracking&utm_medium=box_tinkhac&utm_source=detail
Tittle :6 món ngon Quy Nhơn níu chân du khách - VnExpress Du lịch
content : 
                     Trang chủ Thời sự Góc nhìn Thế giới Kinh doanh Giải trí Thể thao Pháp luật Giáo dục Sức khỏe Gia đình Du lịch Khoa học Số hóa Xe Cộng đồng Tâm sự Rao vặt Video Ảnh  Cười 24h qua Liên hệ Tòa soạn Thông tin Tòa soạn
                            © Copyright 1997- VnExpress.net, All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                         Hotline:
                            0123.888.0123 (Hà Nội) 
                            0129.233.3555 (TP HCM) 
                                    Thế giớiPháp luậtXã hộiKinh doanhGiải tríÔ tô - Xe máy Thể thaoSố hóaGia đình
                         
                     
                    Thời sựThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
    Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
		        24h qua
            Du lịch Cộng đồng 
                        Dấu chânTư vấnHỏi - Đáp
                                        Du Lịch 
                                        Tư vấn 
                                 
                                Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
						Thứ tư, 9/11/2016 | 10:31 GMT+7
|
						6 món ngon Quy Nhơn níu chân du khách												
					Bát bánh canh nóng hổi, bánh bèo tôm nhảy có nhân tươi ngon hay cốc sinh tố hoa quả thơm mát sẽ làm du khách luôn nhớ về mảnh đất võ Quy Nhơn, Bình Định.
					5 món ăn vặt dưới 10.000 đồng ở Quy Nhơn  /  Quán bar trên bãi biển nổi như cồn ở Quy Nhơn                    
					Bánh bèo
					Bánh bèo đất võ Bình Định thường được bày biện mười cái nhỏ trên đĩa. Những chiếc bánh màu trắng được rắc ruốc tôm hay ruốc bông cá ngừ, đậu phộng, lá hẹ thái nhỏ phía trên, vài mẩu bánh mì giòn tan, cuối cùng rưới nước mắm lên và thưởng thức. Bánh nên ăn ngay lúc nóng, vừa ăn vừa xuýt xoa tận hưởng cảm giác bánh bèo mềm và độ giòn của bánh mì, đậu phộng, mùi thơm của hành và ruốc tan trong miệng. Một địa chỉ cho du khách thưởng thức bánh bèo là quán Kim Đình nằm ngay bên bờ biển, đường Nguyễn Huệ. Giá một đĩa bánh bèo khoảng 10.000 - 20.000 đồng. 
					Bánh canh
					Bánh canh ở đây có nước dùng được ninh từ xương cá tươi tạo nên nước trong và ngọt vừa phải. Sợi bánh canh được làm từ bột mì hoặc bột gạo. Từng sợi bánh canh ngắn trong tô nước dùng đậm đà, cùng với chả cá, trứng cút, lá hành xanh tươi. Bánh canh được ăn kèm với rau thơm, giá đỗ. Đặc biệt, giữa một ngày mưa, ghé quán nhỏ bình dân ven đường, ăn bát bánh canh nóng hôi hổi, bạn mới cảm nhận hết cái ngon món ăn này. Địa chỉ gợi ý là bánh canh bà O trên đường Bạch Đằng. Giá một bát khoảng 15.000 - 20.000 đồng.
					Bánh hỏi lòng heo
					Đây là món ăn đặc trưng của thành phố ven biển miền Trung này. Một suất ăn có đĩa bánh hỏi với sợi mềm, mịn được rải lá hẹ thái nhỏ lên trên; đĩa lòng heo; bát cháo lòng loãng; bánh tráng; một đĩa rau sống; chén nước mắm ớt pha rất vừa vị. Quán nằm trên đường Diên Hồng, chỉ bán vào buổi sáng, rất đông khách bởi món ăn ngon, sạch sẽ. Thưởng thức lòng heo cảm giác rất ngọt, đảm bảo vệ sinh. Nếu như bỏ qua món ăn này khi đến Quy Nhơn thì dường như bạn chưa thưởng thức chất ẩm thực nơi đây. Giá một suất là 25.000 đồng.
					Bánh xèo tôm nhảy
					Bạn sẽ bắt gặp rất nhiều biển hiệu “Bánh xèo tôm nhảy” trên đường phố Quy Nhơn, từ các quán bình dân đến những cửa hàng rộng lớn. Bánh xèo xứ Bình Định hoàn toàn khác lạ so với bánh xèo miền Nam với tấm bánh to, hay bánh xèo Quảng Ngãi nhỏ, vỏ bánh mềm. Bánh xèo xứ Nẫu có kích thước khoảng một chiếc dĩa nhỏ, lớp vỏ bên ngoài cực giòn, có ba loại nhân: tôm, mực, thịt bò. Mỗi chiếc bánh có phần nhân rất đầy đặn, trên cùng thêm một ít giá đỗ, lá hẹ, hành tây. Nhân tôm, mực ăn rất tươi ngon. Bánh được cuốn bằng một lớp bánh tráng to hình chữ nhật cùng rau sống. Mỗi người chỉ cần ăn hai chiếc bánh là đã thấy no nê. Bạn có thể thưởng thức bánh xèo ở quán Gia Vỹ 2 hoặc Bánh xèo tôm nhảy Ông Hùng trên đường Diên Hồng. Mỗi chiếc bánh xèo có giá 15.000 – 20.000 đồng.
					Sinh tố hoa quả
					Đến Quy Nhơn, bạn thoải mái thưởng thức món sinh tố ở khắp nơi trên đường phố. Mỗi cốc sinh tố thập cẩm đầy đặn có giá 10.000 -20.000 đồng. Nếu bạn gọi sinh tố, người bán hàng sẽ đưa cho bạn thành phẩm là các loại quả dầm, trộn đều bởi đó là phong cách thưởng thức sinh tố mặc định ở đây. Nếu muốn ăn sinh tố xay, bạn nhớ dặn trước chủ quán. 
					Địa chỉ là quán sinh tố trên đường Nguyễn Huệ. Quán nằm hướng ngay ra bờ biển mát rượi, có bán cả bánh bèo. Quán rất nổi tiếng và đông khách. Nếu không cầu kỳ, bạn có thể ghé bất kỳ một quầy nhỏ, một quán ven đường để thưởng thức sinh tố ở thành phố Quy Nhơn. 
					Chè Nhớ 
					Chè Nhớ là một địa chỉ ăn chè rất quen thuộc với người Quy Nhơn, đặc biệt các bạn học sinh, sinh viên. Quán bắt đầu bán từ 14h30, quy mô nhỏ nhưng thu hút được lượng khách rất lớn. Ở đây có khá nhiều loại chè: chè hoa quả, đông sương, chè đỗ xanh, chè thập cẩm,… Tới Quy Nhơn, nghe tiếng quán chè Nhớ (mọi người thường nói vui là Chờ Nhé) nên nhất định phải thử. Quán nằm trên đường Ngô Mây. Giá mỗi cốc chè khoảng 10.000 – 20.000 đồng. 
	Xem thêm: Mâm gà nướng lu xôi cháy ở Bình Định
	Bùi Hồi                        
									Gửi bài viết chia sẻ tại đây hoặc về dulich@vnexpress.net
                Khám phá đất võ Bình Định
                    5 món ăn vặt dưới 10.000 đồng ở Quy Nhơn (24/8)
                                             
                    Kỳ Co - thiên đường biển đảo đẹp quên lối về (24/8)
                                             
                    Kỳ Co - hoang đảo đẹp ngỡ trời Tây (8/7)
                                             
                    Khu dã ngoại hot nhất Bình Định hè này (7/7)
                                             
                    Quán bar trên bãi biển nổi như cồn ở Quy Nhơn (21/5)
                                             
                Xem thêm
            Xem nhiều nhất
                            'Thời gian biểu' du lịch Việt Nam bốn mùa đều đẹp
                                                             
                                Góc tối của lễ hội phụ nữ khoe ngực trần tại Tây Ban Nha
                                                                     
                                Cặp du khách Trung Quốc quan hệ tình dục trong công viên
                                                                     
                                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
                                                                     
                                Bí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm London
                                                                     
                 
                Ý kiến bạn đọc (0) 
                Mới nhất | Quan tâm nhất
                Mới nhấtQuan tâm nhất
            Xem thêm
                        Ý kiến của bạn
                            20/1000
                                    Tắt chia sẻĐăng xuất
                         
                                Ý kiến của bạn
                                20/1000
                                 
                Tags
                                    Món ăn ngon
                                Quy Nhơn
                                Du khách
                                Ẩm thực Quy Nhơn
                                Chè nhớ
                                Bánh hỏi lòng heo
    Tin Khác
                            5 vùng đất Samurai nổi tiếng của Nhật Bản
                                                             
                            Khu cắm trại giữa rừng dương cách Sài Gòn 3 giờ chạy xe
                                                             
                            5 tuyệt chiêu hẹn hò với người lạ trên đường du lịch
                                                             
                                                     
                            Quang Vinh khám phá hai mặt đối lập của Sài Gòn
                                                             
                                    Khách Tây truyền nhau bí kíp mua bia ở Việt Nam
                                                                             
                                    16 điều bạn nên tránh khi du lịch Nhật Bản
                                                                             
                                    Chàng trai Sài Gòn du lịch tự túc Đài Loan với 15 triệu đồng
                                                                             
                                    Điều cần biết khi tắm khỏa thân ở Nhật Bản
                                                                             
                                    Khách sạn mini - xu hướng mới ở Phú Quốc
                                                                             
                                    5 món nướng cho ngày mưa Đà Lạt
                                                                             
                                    Những nơi được check in khi Hà Nội đón gió lạnh đầu mùa
                                                                             
                                    3 loài hoa dại khiến phượt thủ lên Đà Lạt tháng 11
                                                                             
                                    Bỏ qua bún chửi, Hà Nội còn nhiều món bún ngon nên thử
                                                                             
                                    Những món gỏi ngon mùa nào cũng có ở Sài Gòn
                                                                             
        Khuyến mãi Du lịch
		  prev
		   next
                                Tour Campuchia 4 ngày giá chỉ 8,7 triệu đồng
                                        8,700,000 đ 10,990,000 đ
                                        02/11/2016 - 26/01/2017                                    
                                                                Hành trình Phnom Penh - Siem Reap 4 ngày, bay hãng hàng không quốc gia Cambodia Angkor Air, giá chỉ 8,7 triệu đồng.
                                Giảm hơn 2 triệu đồng tour Nhật Bản 6 ngày 5 đêm
                                        33,800,000 đ 35,990,000 đ
                                        01/10/2016 - 31/12/2016                                    
                                                                Hongai Tours đưa du khách khám phá xứ Phù Tang mùa lá đỏ theo hành trình Nagoya - Nara - Osaka - Kyoto - núi Phú Sĩ - Tokyo.
                                Tour Hải Nam, Trung Quốc 5 ngày giá từ 7,99 triệu đồng
                                        7,990,000 đ 9,990,000 đ
                                        19/10/2016 - 07/12/2016                                    
                                                                Hành trình 5 ngày Hải Khẩu - Hưng Long - Tam Á khởi hành ngày 1, 8, 15, 22, 29/11 và 6, 13, 20, 27/12, giá từ 7,99 triệu đồng.
                                Tour Nhật Bản đón năm mới giá chỉ 28,9 triệu đồng
                                        28,900,000 đ 35,900,000 đ
                                        17/11/2016 - 14/12/2016                                    
                                                                Hành trình sẽ đưa du khách đến cầu may đầu xuân ở đền Kotohira Shrine, mua sắm hàng hiệu giá rẻ dưới lòng đất, tham 
                                Tour Phú Quốc - Vinpearl Land gồm vé máy bay từ 2,9 triệu đồng
                                        2,999,000 đ 4,160,000 đ
                                        16/11/2016 - 30/12/2016                                    
                                                                Hành trình trọn gói và Free and Easy tới Phú Quốc với nhiều lựa chọn hấp dẫn cùng khuyến mại dịp cuối năm dành cho 
                                Tour ngắm hoa tam giác mạch từ 1,99 triệu đồng
                                        1,990,000 đ 2,390,000 đ
                                        08/10/2016 - 30/11/2016                                    
                                                                Danh Nam Travel đưa du khách đi ngắm hoa tam giác mạch tại Hà Giang 3 ngày 2 đêm với giá trọn gói từ 1,99 triệu đồng.
                                Vietrantour tặng 10 triệu đồng tour Nam Phi 8 ngày
                                        49,900,000 đ 59,900,000 đ
                                        21/10/2016 - 01/12/2016                                    
                                                                Tour 8 ngày Johannesburg - Sun City - Pretoria - Capetown, bay hàng không 5 sao Qatar Airways, giá chỉ 49,99 triệu đồng.
        Việt Nam
         
                Quán bún măng vịt mỗi ngày chỉ bán một tiếng
                        Nằm sâu trong con hẻm nhỏ trên đường Lê Văn Sỹ quận Tân Bình, TP HCM, quán bún vịt chỉ phục vụ khách từ 15h30 và đóng hàng sau đó chừng một tiếng.
            Bắc Trung Bộ hút khách Thái Lan để vực dậy du lịchViệt Nam đứng top đầu khách chi tiêu nhiều nhất ở Nhật BảnKhông gian điện ảnh đẳng cấp tại Vinpearl Đà Nẵng
         Gửi bài viết về tòa soạn
        Quốc tế
         
                Những câu lạc bộ thoát y nóng bỏng nhất thế giới
                        Những cô nàng chân dài với thân hình đồng hồ cát, điệu nhảy khiêu gợi, đồ uống lạnh hảo hạng và điệu nhảy bốc lửa trong các câu lạc bộ thoát y luôn kích thích các giác quan của du khách.
            Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúaBí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm LondonNgã xuống hồ nước nóng, du khách chết mất xác
        Ảnh
         
                             
            Quang Vinh khám phá hai mặt đối lập của Sài Gòn
            Sinh ra và lớn lên ở Sài Gòn, Quang Vinh muốn giới thiệu những điểm thú vị mà mọi người có thể đã bỏ qua với loại hình du lịch mới - staycation.
                                     
                Khách sạn mini - xu hướng mới ở Phú Quốc
                                     
                Homestay nằm giữa hồ sen ở Ninh Bình
        Video
         
            Du khách đứng tim vì voi chặn đầu xe
            Đoàn du khách được một phen hú hồn vì gặp đàn voi khi thăm một khu bảo tồn thiên nhiên tại châu Phi.
                Du khách la hét vì chơi tàu lượn dốc nhất thế giới
                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
        Bình luận hay
					Trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Về đầu trang
                     
								  Thời sự
								  Góc nhìn
								  Pháp luật
								  Giáo dục
								  Thế giới
								  Gia đình
								  Kinh doanh
							   Hàng hóa
							   Doanh nghiệp
							   Ebank
								  Giải trí
							   Giới sao
							   Thời trang
							   Phim
								  Thể thao
							   Bóng đá
							   Tennis
							   Các môn khác
								  Video
								  Ảnh
								  Infographics
								  Sức khỏe
							   Các bệnh
							   Khỏe đẹp
							   Dinh dưỡng
								  Du lịch
							   Việt Nam
							   Quốc tế
							   Cộng đồng
								  Khoa học
							   Môi trường
							   Công nghệ mới
							   Hỏi - đáp
								  Số hóa
							   Sản phẩm
							   Đánh giá
							   Đời sống số
								  Xe
							   Tư vấn
							   Thị trường
							   Diễn đàn
								  Cộng đồng
								  Tâm sự
								  Cười
								  Rao vặt
                    Trang chủThời sựGóc nhìnThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
                            © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                            VnExpress tuyển dụng   Liên hệ quảng cáo  / Liên hệ Tòa soạn
                            Thông tin Tòa soạn.0123.888.0123 (HN) - 0129.233.3555 (TP HCM)
                                     Liên hệ Tòa soạn
                                     Thông tin Tòa soạn
                                    0123.888.0123 (HN) 
                                    0129.233.3555 (TP HCM)
                                © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                                ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                     
         
